讀文科，一係精英，一係乞食

所謂文科，即係人文社會學科。在香港的中學，文科主要係指讀歷史、中史、地理、文學等科目。這些讀的，都係社會國家政治層面的東西。所以明眼人一看，就知其實係讀緊政治科，主要培訓政務人才。文科亦非語文科，所以好多文科仔語文和溝通能力並不比理科商科好好多。

要入政府，做政務人才，除非你top 2%，否則多數考唔到。而且政府招聘考試又歡迎商科和理科人同你班文科人一齊競爭。理科精英又好多。

香港文科一般沒有文藝類科目（即係視覺藝術/美勞、音樂等）。不過文藝科目，都係除非係頂尖精英，否則都係乞食者科目。

文科的心理學，就殺食好多，需求大。心理書好好賣，心理輔導專家好值錢，可以收人成1000蚊一個鐘。因為心理學係個人層面，唔係政治層面。但一般學校的文科，沒有心理學。

文科的哲學，可以培訓你思維。但一般學校的文科，都沒有哲學俾你選。

所以入親文科，一係精英被提拔，一係就無法學以致用，終日懷才不遇，鬱鬱寡歡。

理科係大學的萬能鎖匙，所以讀完理科，都可以同文科一齊爭。理科讀生活野，與現實和自然環境息息相關，就算唔做理科野，都有用。

商科不是萬能鎖匙，但商科勝在高職場實用價值，出黎做野，就算唔做商科野，都有用（參考價值高）。